---
layout: page
title: Байланышуу формасы
author: mfc
language: ky
summary: Байланышуу жолдору
date: 2020-10
permalink: /ky/contact-methods/contact-form.md
parent: /ky/
published: true
---

 Байланыш формасы билдирүүңүздү сиз жана алуучу уюм гана окуй алуусу үчүн каралган.Байланыш формасы сиздин уюм менен болгон байланышыңыздын купуялуулугун камсыздайт. Мазмунду сиз жана алуучу тарап гана окуй алат. Бирок ага ылайык шарты бар: байланыш формасын жайгаштыруучу веб-сайт коопсуздуктун белгилүү бир деңгээлин, анын ичинде шифрлөөнү колдошу абзел [TLS/SSL](https://ssd.eff.org/en/glossary/secure-sockets-layer-ssl) CiviCERT уюмдары да бул эрежени сакташат.

Бирок, байланыш формасы жайгашкан уюмдун веб-сайтына киргениңиз жөнүндө өкмөттөргө, укук коргоо органдарына жана жергиликтүү, аймактык жана глобалдык инфраструктурага кире алгандардын баарына белгилүү болушу мүмкүн. Уюмдун веб-сайтына киргениңиз уюм менен байланышта болгонуңузду билдириши мүмкүн.

Эгер сиз уюмдун сайтына киргениңизди жашыргыңыз келсе ( балким келечекте алар менен байланышууга туура келиши мүмкүн), сайтка [Tor Browser](https://www.torproject.org/) аркылуу же ишенимдүү VPN (прокси) менен киргениңиз оң. Бирок, алгач, сиз жашаган жериңиздеги укуктук абал жөнүндө тактап алыңыз. Сиз Tor Браузерди колдонуу фактысын жашырууга туура келиши мүмкүн, муну ишке ашыруу [орнотуулар бөлүгүндө ](https://tb-manual.torproject.org/en/running-tor-browser/), [байланышуу жолдору](https://tb -manual.torproject.org/ru/circumvention/) бөлүгүндө ишке ашырылат . Эгер сиз VPN же прокси колдонууну ойлонуп жатсаңыз, [VPN сервери же прокси кайсы өлкөдө экенин](https://protonvpn.com/blog/vpn-servers-high-risk-countries/) билип алыңыз жана сиз [бул VPNге канчалык деңгеелде ишенесиз](https://ssd.eff.org/en/module/choosing-vpn-thats-right-you).
